# owncloud
使用 iCloud，Dropbox，Google 音乐等云服务的确给我们带来了很多便利。但对于相当一部分看重内容控制的用户来说，将自己的文件放在别人的服务器上始终是一件令人不爽的事。能不能搭建一个可以完全由用户控制的云服务器呢？瞄准这一潜在需求，允许用户自建个人云服务的 ownCloud 出现了。


ownCloud 是一个基于 Linux 的开源云项目，允许用户以浏览器或
WebDAV方式访问云服务器，进行各项管理工作。ownCloud 支持多种设备访问，用户可以很方便地使个人设备与服务器上存储的文件、日程安排、通讯录、书签等重要数据保持同步。由于这是一个服务器项目，必要的服务器搭建工作将会对普通用户使用 ownCloud 造成一定困难。如果你对
openSUSE熟悉，可以参考这个
客户端工具，它将有助于你更快地搭建自己的 ownCloud 服务器。

目前，ownCloud 的用户规模超过 350000。ownCloud 团队认为，ownCloud 比同类服务 Dropbox 和 box.net 更加实用、高效，开源的优势使得云服务的部署具有很大的灵活性，也不受其他厂商的限制，因而十分适合商用。凭借着服务的良好表现，ownCloud 团队已经有了商业化发展的打算，并且得到了 General Catalyst 的资金支持。此外，投资方 General Catalyst 还曾投资过在线旅游服务公司 Kayak 和在线视频平台